衞生防護中心：聚餐屬傳播病毒的高危活動

新增三宗個案新年期間曾與確診親戚聚餐

【Now新聞台】本港新增三宗新型冠狀病毒確診個案，累計個案增至53宗。三名患者在新年期間，均與確診的親戚有聚餐，衞生防護中心指，聚餐屬傳播病毒的高危活動。而當局在長康邨康美樓所抽取的環境樣本，全部病毒檢測呈陰性。

其中兩宗新增個案是67歲母親和37歲兒子，她們上月26日年初二曾與三名當時仍未確診的親戚，在北角明星海鮮酒家聚餐，酒樓現時已結束營業。

這三位親戚分別是住在長康邨康美樓一對37歲夫婦，以及女患者的75歲父親。最新確診的就是75歲男患者的小姨以及她的兒子，眾人初二在北角的酒家聚餐。

她居於鰂魚涌康景花園，周未則居於兒子位於灣仔香海大廈寓所。她在上月底出現病徵，看過三次私家醫生，兒子則在本月八日才有病徵，兩人均在星期三到律敦治醫院求醫。

另一宗個案，43歲男患者居住在屯門紫田村，上月29日開始出現病徵，也看過三次醫生，星期三到屯門醫院求診。

患者上月30日年初六曾經與12人吃飯，在席的姻親是第47宗確診患者。這名患者感染源頭不明，列為本地個案。

男患者從事保險，在彌敦商務大廈工作，發病後有繼續上班，他十多個同事要做檢疫。患者見過三位客戶，要視乎情況再決定定需否檢疫。

而長康邨康美樓07室單位相繼有居民確診，政府暫時撤離全部07室住戶。當局在排氣管接駁位的罅隙沙井位置所取的環境樣本，檢測對病毒呈陰性。

衞生防護中心說，抽取樣本不一定能夠取得中，所以這個結果不能夠完全否定病毒通過喉管或環境傳播的可能性。

衞生防護中心表示，房署正檢驗康美樓的喉管，撤離的居民亦正進行檢疫，要待有關工作完成，才讓住戶返回康美樓居住。

唔緊要，我平時都係自己喺廁所食飯

開工！開廠！開城！發大財！